\phantomsection \label{subsubsec:R307}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R307}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R307}{R3.07}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Réseaux d'accès } % R306 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1LNIGpOt-4Ci3LwbMuTEGbbaX1is1RDUkd9NTtGp7vYg/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S3 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{24h}, dont 12h CM/TD et 12h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{18h}, dont 9h CM/TD et 9h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{24h}, dont 12h CM/TD et 12h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCB}{RT2}~:~coeff.~\textbf{11} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

L'étudiant devra être capable de décrire l'architecture d'un réseau
d'accès (cuivre, fibre).

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  Architecture globale d'un réseau d'opérateur, Panorama des réseaux
  d'accès
\item
  Réseau d'accès xDSL :
  \begin{itemize}
  \item
    Architecture de la boucle locale cuivre
  \item
    Principe de l'OFDM
  \item
    DSLAM
  \end{itemize}
\item
  Réseau d'accès Fibre :
  \begin{itemize}
  \item
    Architecture de la boucle locale optique
  \item
    FTTx
  \item
    OLT
  \item
    technologie active ou passive (GPON, XGPON,,\ldots)
  \item
    WDM
  \end{itemize}
\end{itemize}

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Prolongements}

Fonctions de gestion des abonnés (BAS, BNG, accès PPPOE, IPOE) \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre
\begin{tabular}{|G|}
\hline
\textcolor{ressourceC}{\bfseries Exemple de mise en \oe{}uvre} \\
\hline
12 h de TP parmi~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  \textabbrv{xDSL} et DSLAM, OFDM, mesures de débits, marge de bruit, Hlog, QLN,
  chargement de porteuses (\emph{bitloading}),
  activation des services (Triple Play)~: 1 ou 2 TP
\item
  \begin{description}
  \item[PON, FTTH, mesures de puissances, configuration des OLT,
  activation des services type Triple Play]
  2 ou 1 TP
  \end{description}
\item
  WDM~: 1 TP
\end{itemize}\\
\hline
\end{tabular}


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCB}{RT2} Connecter les entreprises et les usagers
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC22.01} \textit{Déployer et caractériser des systèmes de transmissions complexes}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC22.04} \textit{Administrer les réseaux d'accès des opérateurs}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE301}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.01}} Mettre en oeuvre un système de transmission
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R305}{\textcolor{ressourceC}{R3.05}} Chaînes de transmissions numériques
\tabularnewline
\hyperlink{R306}{\textcolor{ressourceC}{R3.06}} Fibres optiques et propagation
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    XDSL, DSLAM, OFDM, FTTx, PON, OLT, WDM, Réseaux opérateurs, Réseaux accès, Boucle locale, Triple play. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

